川普稱習近平：『你是永遠的國家主席，所以你就是國王』

財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰持續中，美國總統川普昨（2日）晚爆料，早在2017年11月時，就在與中國國家主席習近平的會晤中稱其為「國王」（king），還稱習近平對此感到「喜歡」；川普同時也指出，如果不發動貿易戰，中國很快就會超越美國。

據《CNN》報導，川普在週二「共和黨眾議院全國委員會」（NRCC）晚宴中表示，他在2017年與習近平見面時，曾稱習近平為「國王」，川普表示：「當時他說他不是國王，是國家主席，但我堅稱『你是永遠的國家主席，所以你就是國王』。」

川普聲稱：「當時習近平說『嗯，他喜歡』，我跟他相處得非常好。」當時川普在中國獲得高規格接待，也不斷讚美習近平；4個月後，中國修改憲法，將國家主席的任期限制刪除，賦予國家主席無限延任的法源，再過不久，川普就對中國發動貿易戰。

川普在會中表示，如果美國選擇了其他一般的總統，那麼不用4年，可能只要2年多，中國就能趕上美國，不過自從發動貿易戰以後，中國要追上美國就越來越不容易了。
川普表示，要跟中國「長期破壞貿易」的行為對抗，川普強調：「中國利用了我們的國家，我尊重他們，不過我們也要回敬他們。」

雖然川普在會中強調貿易問題，不過巴克萊銀行（Barclays）專家去年曾向《CNBC》表示，川普發動貿易戰的真正目的，是擔憂中國智慧財產權保障以及技術竊取等問題，使得美中貿易談判至今仍舉步維艱。

trump一眼就睇穿隻小學雞

雜種：傾, 梗係傾, china love 傾

幾時先隊冧到中共呀

終於明 選Trump 既原因 係蒙天所召
整個商人 大老細 傾開生意既搞鳩你

習近平識撚聽英文咩

小學生曲直難分

我侵願稱你為皇帝！

小學雞 唔多唔少 聽得明幾個簡單字個意思